宛如喪屍！陸「掃奶幫」瘋搶奶粉 網諷：難怪中國人惹人厭

國際中心／綜合報導

2008年大陸爆發三聚氰胺毒奶粉事件，自此許多大陸人都會到國外大肆搶購純淨無污染的奶粉，甚至還有商人看準有利可圖，當起「奶粉代購商」。近年來許多大陸人到澳洲大肆採購奶粉，引起澳洲人怨聲載道，近日就有一段大陸人在澳洲超市瘋搶奶粉的影片曝光，引起澳、陸2地人民熱議。

綜合媒體報導，事發於16日澳洲墨爾本博士山（Box Hill, MelBourne）某華人社區的「Woolworth」超市內，當時超商員工推著拖車要將奶粉上架，沒想到一群大陸大叔大媽直接圍住拖車開始瘋搶奶粉，甚至有多人直接倒在地上開搶，影片中可看到一旁的群眾全都看傻了眼。

在當地留學的女學生表示，這群被稱做「掃奶幫」的大叔大媽每天固定到超市集體搶奶粉，有一次和他們聊天時，他們透露這些「代購」生意一天能夠賺上400澳元（約8800元台幣）」。

此「掃奶」現象引起澳州民眾強烈不滿，甚至有人因此寫信向奶粉公司投訴，請他們「留奶粉給本地人」，Woolworth也因此於本月初祭出限購令，一人每次只能買2罐奶粉，但仍阻止不了「掃奶幫」的行動。

對此，有澳洲網友紛紛表示「我們簡直淪為二等公民」、「中國國產奶粉已完全不值得相信嗎？」大陸網友則說「全球第二大經濟體，造不出一個讓嬰兒放心的奶粉」、「要是質量一樣的話，誰會找代購」、「這就是中國人沒人喜歡的原因」，還有網友建議「澳洲領導趕緊發不當言論啊！這樣中國一抵制，奶粉就保住了」。（編輯：陳又瑞）

要不是中國人買奶粉你們一早就倒了

反諷既幾好
貪污問題搞到產品質素仍然輕易被通過
就算你話安全都無人信

前幾年搶鹽都好英勇

黑色嘅
鹽哩啲拎少少就夠啦 拎咁大桶最尾咪又用唔曬
垃圾支那人

支那人只要唔係made in 支那
就會搶

期待澳洲都有民粹政黨上台

路鹽呀

用嚟溶路邊冰雪嘅鹽，喺加拿大住，你屋企出邊條路如果有冰雪跣到途人，會比途人告架。

冬天咁㡰咁大雪佢哋都要顧好自家門前雪，所以佢地好憎落雪。